Google Stadia

Earlier today Google CEO Sundar Pichaiannounced Stadia, Google's new video game platform. Rather than creating a new console, every game on Stadia will be streamed to players from Google's cloud data centers. That means Stadia will make high quality video games available on any device with the Google Chrome browser, including computers, smartphones, and the ChromeCast.
Google claims that games on Stadia will be able to surpass the graphical quality of the Xbox One and PlayStation 4, reaching up to 60 frames per second at 4K resolution when it launches later this year. Google partnered with chipmaker AMD to develop new technology for Stadia's gaming hardware.
Google first tested their video game streaming service in October 2018 with a closed beta service called ProjectStream. The beta test let users play "Assassin's Creed: Odyssey," a $60 game released on PlayStation 4 and Xbox One, from Google's Chrome browser.

An image of Google's Stadia controller.Google
Developed by Ubisoft, "Assassin's Creed" is the sort of blockbuster game that would traditionally require a dedicated video game console or gaming computer to play. ProjectStream significantly reduced that barrier to entry; it only required a 25 mbps or faster internet connection and the Chrome browser, controllers were optional. The streaming platform offered the same high quality graphics and gameplay experience as the console versions of the game.
Stadia is due for release in 2019 but only a handful of games were showcased during Google's GDC keynote address. The platform already has the support of popular video game development software like Unreal and Unity, which will make it easier to create games for Google's platform moving forward.

冇人講嘅

有幾多個打機嘅會知呢啲野

用data centre 幫你load game

不過亞洲會唔會有呢個服務都係問題
Google

以後索索同軟軟無野可以嘈交了

其實就算係美國歐洲都唔係個個都有網絡應付到 我見好多外國youtuber講stadia都有講呢一點

電腦硬件都越來越平 到呢樣技術真係成熟 咩5G嗰啲全部通用到 話唔定整部靚pc用幾年同你俾幾年stadia月費差唔多

有exclusive 你想玩咪又要買 而且又唔係得google先有streaming

reddit

剛睇到, 研究緊投資價值..

所有野放cloud係大趨勢, 不過而家現有既係上網速度係咪真係應付到呢
我驚好似chromebook咁做唔起

Chrome就係it人角度諗野

同youtube結合係google 嘅最強優勢
睇人玩覺得好玩可以自己落場，呢一樣嘢根本商機無限

例如越多人join個youtuber就有收入，喺youtuber host嘅game入面課金就可以分佣，所有人都化身sales，就算親友團圍內玩都有so，呢一點已經趕絕其他實況同steaming平台

廠商既可以直接mon到玩家big data，實況入面microtransaction絕對會改變業界生態，整返個MMO商城交易大把錢掘，直播打機變左直接受惠

就咁諗已經諗到n咁多個selling point，只係差在game廠有冇咁嘅心力去跟得上google班人嘅創意

真係好勁如果做到咁

好似ready player one 咁
一個平台玩晒所有game

正評：覺得條女似香港人
負評：條女分明就係支那雞

呢個係好有前瞻性嘅計劃,
不過都要睇下收費模式

Stadia係即㩒即玩
例如個youtuber直播打緊街霸，你覺得佢廢可以排隊挑佢機，chrome就每局同你收錢
各種Game都可以照咁嘅街機模式，你月費買佢steaming，或者細細地幾蚊雞玩一兩舖
當然最賺肯定係F2P課金，你可以in-game subscribe個youtuber，又或者見人個skin好睇喺screen隔離買youtuber都有得賺，三贏局面
如果Google可以負荷到夠大流量，好似2nd life呢類虛擬社群、各式MMORPG都可以喺呢個綜合平台鹹魚翻生
好多驚都係玩虛榮玩跟風，多人睇、方便睇同參與同俾錢就引到人去加入呢個平台
唔駛咩60fps 4K，啲手機同網頁game搬落去Stadia Google都可以大賺
只係睇有冇驚廠肯做爛頭卒配合呢個新平台，同5G可以普及到咩地步